<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Crop Detection</string>
    <string name="logOut">लॉग आउट</string>

    <string name="name">नाम</string>
    <string name="email">ईमेल</string>
    <string name="password">कुंजिका</string>
    <string name="chooseLanguage">भाषा चुनें</string>
    <string name="goToHomeActivity">घर की गतिविधि पर जाएं</string>


    <string name="getMarketPrice">बाजार मूल्य प्राप्त करें</string>
    <string name="cropLocation">
क्रॉप स्थिति</string>
    <string name="choosePhoto">गैलरी से फोटो चुनें</string>
    <string name="takePhoto">फोटो लो</string>
    <string name="getInfo">फसल की जानकारी</string>


    <string name="wheat">गेहूँ</string>
    <string name="jowar">ज्वार</string>
    <string name="bajra">बाजरा  </string>
    <string name="rice">चावल</string>


    <string name="register">
        रजिस्टर करें
    </string>
    <string name="login">
        लॉग इन करें
    </string>


    <string name="jowarDetail">
        सोरघम घास के परिवार पोएसी में फूलों के पौधों का एक समूह है। 25 प्रजातियों के सत्रह ऑस्ट्रेलिया के मूल निवासी हैं, जिनमें से कुछ अफ्रीका, एशिया, मेसोअमेरिका और भारतीय और प्रशांत महासागरों के कुछ द्वीपों की सीमा के साथ हैं। एक प्रजाति अनाज के लिए उगाई जाती है, जबकि कई अन्य का उपयोग चारा पौधों के रूप में किया जाता है। दुनिया भर में गर्म जलवायु में खेती की जाती है या चरागाह भूमि में प्राकृतिक रूप से बनाई जाती है। [६] सोरघम उपमहाद्वीप पैनिकॉइड और जनजाति एंड्रोपोगेनेई (बड़े ब्लूस्टेम और गन्ने की जनजाति) में है
    </string>

    <string name="wheatDetail">
        गेहूं एक घास है जो अपने बीज के लिए व्यापक रूप से खेती की जाती है, एक अनाज अनाज जो दुनिया भर में प्रमुख भोजन है। गेहूं की कई प्रजातियां मिलकर जीनस ट्रिटिकम बनाती हैं; सबसे व्यापक रूप से उगाया जाने वाला आम गेहूं है जो किसी भी अन्य खाद्य फसल (220.4 मिलियन हेक्टेयर, 2014) की तुलना में अधिक भूमि क्षेत्र में उगाया जाता है। गेहूं में व्यापार संयुक्त अन्य सभी फसलों की तुलना में अधिक है। 2017 में, गेहूं का विश्व उत्पादन 772 मिलियन था टन, 766 मिलियन टन पर 2019 उत्पादन के पूर्वानुमान के साथ, यह मक्का के बाद दूसरा सबसे अधिक उत्पादित अनाज है। 1960 के बाद से, गेहूं और अन्य अनाज फसलों का विश्व उत्पादन तीन गुना हो गया है और 21 वीं सदी के मध्य तक इसके और बढ़ने की उम्मीद है। ग्लूटेन प्रोटीन के अद्वितीय विस्कोसैलेस्टिक और चिपकने वाले गुणों के कारण गेहूं की वैश्विक मांग बढ़ रही है, जो प्रसंस्कृत खाद्य पदार्थों के उत्पादन की सुविधा प्रदान करती है, जिनकी खपत दुनिया भर में औद्योगिकीकरण प्रक्रिया और आहार के पश्चिमीकरण के परिणामस्वरूप बढ़ रही है।
    </string>

    <string name="riceDetail">
        चावल घास की प्रजाति ओरिजा सैटिवा (एशियाई चावल) या ओरिजा ग्लोबेरिमा (अफ्रीकी चावल) का बीज है। अनाज के अनाज के रूप में, यह दुनिया की मानव आबादी के एक बड़े हिस्से के लिए सबसे व्यापक रूप से खाया जाने वाला प्रधान भोजन है, खासकर एशिया में। गन्ने (1.9 बिलियन टन) और मक्का (1.0 बिलियन टन) के बाद यह दुनिया भर में तीसरी सबसे ज्यादा उत्पादन (चावल, 2014 में 741.5 मिलियन टन) के साथ कृषि वस्तु है। छोटे पवन-प्रदूषित फूलों के साथ ओरीज़ा साटिवा, चूंकि गन्ना और मक्का की फसलों के बड़े हिस्से का उपयोग मानव उपभोग के अलावा अन्य उद्देश्यों के लिए किया जाता है, चावल मानव पोषण और कैलोरी की मात्रा के संबंध में सबसे महत्वपूर्ण अनाज है, जो खपत कैलोरी का एक-पांचवां से अधिक प्रदान करता है। मनुष्यों द्वारा दुनिया भर में। चावल और पाक वरीयताओं की कई किस्में क्षेत्रीय रूप से भिन्न होती हैं। भूटान जुमली मार्शी से ब्राउन चावल, नेपा चावल से भूरे रंग के चावल कई आकार, रंग और आकार में आ सकते हैं। एक मोनोकोट, सामान्य रूप से उगाया जाता है। एक वार्षिक पौधा, हालांकि उष्णकटिबंधीय क्षेत्रों में यह बारहमासी के रूप में जीवित रह सकता है और 30 साल तक के लिए एक फसल का उत्पादन कर सकता है। चावल की खेती कम श्रम लागत और उच्च वर्षा वाले देशों और क्षेत्रों के लिए अच्छी तरह से अनुकूल है, क्योंकि यह खेती करने के लिए गहन है और पर्याप्त पानी की आवश्यकता होती है। हालांकि, पानी को नियंत्रित छत प्रणालियों के उपयोग के साथ एक पहाड़ी या पहाड़ी क्षेत्र पर भी चावल व्यावहारिक रूप से कहीं भी उगाया जा सकता है। यद्यपि इसकी मूल प्रजातियां एशिया और अफ्रीका के कुछ हिस्सों के मूल निवासी हैं, लेकिन सदियों से व्यापार और निर्यात ने दुनिया भर में कई संस्कृतियों में इसे आम बना दिया है।

    </string>

    <string name="bajraDetail">
        मोती बाजरा बाजरा का सबसे व्यापक रूप से उगाया जाने वाला प्रकार है। यह प्रागैतिहासिक काल से अफ्रीका और भारतीय उपमहाद्वीप में उगाया जाता रहा है। फसल के लिए विविधता का केंद्र, और पालतू बनाने का सुझाव दिया क्षेत्र, पश्चिम अफ्रीका के सहेल क्षेत्र में है। हाल ही में पुरातात्विक अनुसंधान ने 2500 और 2000 ईसा पूर्व के बीच उत्तरी माली के साहेल क्षेत्र में घरेलू मोती मोती की उपस्थिति की पुष्टि की है। बाद में इसे फैलाकर विदेशों में भारत ले जाया गया। भारतीय उपमहाद्वीप में सबसे पुराना पुरातात्विक रिकॉर्ड 2000 ईसा पूर्व के आसपास का है, और यह हॉलूर की साइट से मिले साक्ष्यों के आधार पर उत्तरी भारतीय उपमहाद्वीप के माध्यम से 1500 ईसा पूर्व तक दक्षिण भारत में तेजी से फैल गया। अफ्रीका के पूर्वी और दक्षिणी हिस्सों में भी खेती हुई। पर्ल बाजरा व्यापक रूप से नाइजीरिया के पूर्वोत्तर भाग (विशेष रूप से बोर्नो और योब राज्यों में) में उगाया जाता है। यह उस क्षेत्र के स्थानीय ग्रामीणों के लिए भोजन का एक प्रमुख स्रोत है। सूखे और बाढ़ जैसे कठोर मौसम की स्थिति का सामना करने की क्षमता के कारण फसल उस क्षेत्र में आसानी से बढ़ती है। संयुक्त राज्य अमेरिका में 1850 के दशक में मोती बाजरा की खेती के लिए रिकॉर्ड मौजूद हैं, 1960 में ब्राजील में फसल की शुरुआत की गई थी।
    </string>


</resources>