<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Crop Detection</string>
    <string name="logOut">లాగ్అవుట్</string>



    <string name="name">పేరు</string>
    <string name="email">ఇమెయిల్</string>
    <string name="password">పాస్వర్డ్</string>
    <string name="chooseLanguage">భాషను ఎంచుకోండి</string>

    <string name="goToHomeActivity">ఇంటి కార్యాచరణకు వెళ్లండి</string>


    <string name="getMarketPrice">మార్కెట్ ధర పొందండి</string>
    <string name="cropLocation">పంట స్థానం</string>
    <string name="choosePhoto">ఫోటోను ఎంచుకోండి</string>
    <string name="takePhoto">ఫోటో తీసుకో</string>
    <string name="getInfo">పంట సమాచారం పొందండి </string>


    <string name="wheat">గోధుమ</string>
    <string name="jowar">జొన్నలు</string>
    <string name="bajra">సజ్జలు</string>
    <string name="rice">వరి</string>


    <string name="register">
        నమోదు
    </string>
    <string name="login">
        ప్రవేశించండి
    </string>

    <string name="jowarDetail">
        சோர்கம் என்பது புயே குடும்பமான போயேசீயில் பூக்கும் தாவரங்களின் ஒரு இனமாகும். 25 இனங்களில் பதினேழு ஆஸ்திரேலியாவை பூர்வீகமாகக் கொண்டவை, சில ஆபிரிக்கா, ஆசியா, மெசோஅமெரிக்கா மற்றும் இந்திய மற்றும் பசிபிக் பெருங்கடல்களில் சில தீவுகளுக்கு பரவியுள்ளன. ஒரு இனங்கள் தானியங்களுக்காக வளர்க்கப்படுகின்றன, மேலும் பல தீவன தாவரங்களாக பயன்படுத்தப்படுகின்றன. உலகெங்கிலும் வெப்பமான காலநிலையில் பயிரிடப்படுகிறது அல்லது மேய்ச்சல் நிலங்களில் இயற்கையானது. [6] சோர்கம் துணைக் குடும்பமான பானிகோயிடே மற்றும் பழங்குடி ஆண்ட்ரோபோகோனீ (பெரிய புளூஸ்டெம் மற்றும் கரும்புகளின் பழங்குடி)
    </string>


    <string name="wheatDetail">
        గోధుమ దాని విత్తనం కోసం విస్తృతంగా పండించే గడ్డి, ఇది ధాన్యపు ధాన్యం, ఇది ప్రపంచవ్యాప్తంగా ప్రధానమైన ఆహారం. అనేక జాతుల గోధుమలు కలిసి ట్రిటికం జాతిని కలిగి ఉంటాయి; చాలా విస్తృతంగా పండించేది సాధారణ గోధుమలు ఇతర ఆహార పంటల కంటే (220.4 మిలియన్ హెక్టార్లు, 2014) ఎక్కువ భూభాగంలో పండిస్తారు .మరి అన్ని పంటల కన్నా గోధుమల ప్రపంచ వ్యాపారం ఎక్కువ. 2017 లో, ప్రపంచ గోధుమల ఉత్పత్తి 772 మిలియన్లు టన్నులు, 2019 ఉత్పత్తి 766 మిలియన్ టన్నుల అంచనాతో, మొక్కజొన్న తరువాత అత్యధికంగా ఉత్పత్తి చేయబడిన రెండవ తృణధాన్యంగా నిలిచింది. 1960 నుండి, గోధుమ మరియు ఇతర ధాన్యం పంటల ప్రపంచ ఉత్పత్తి మూడు రెట్లు పెరిగింది మరియు 21 వ శతాబ్దం మధ్యలో మరింత వృద్ధి చెందుతుందని భావిస్తున్నారు. గ్లూటెన్ ప్రోటీన్ల యొక్క ప్రత్యేకమైన విస్కోలాస్టిక్ మరియు అంటుకునే లక్షణాల వల్ల గోధుమలకు ప్రపంచ డిమాండ్ పెరుగుతోంది, ఇది ప్రాసెస్ చేయబడిన ఆహార పదార్థాల ఉత్పత్తిని సులభతరం చేస్తుంది, దీని వినియోగం ప్రపంచవ్యాప్త పారిశ్రామికీకరణ ప్రక్రియ యొక్క ఫలితం మరియు ఆహారం యొక్క పాశ్చాత్యీకరణ

    </string>

    <string name="riceDetail">
        వరి గడ్డి జాతులు ఒరిజా సాటివా (ఆసియా బియ్యం) లేదా ఒరిజా గ్లాబెర్రిమా (ఆఫ్రికన్ బియ్యం) యొక్క విత్తనం. తృణధాన్యాలు వలె, ఇది ప్రపంచ మానవ జనాభాలో, ముఖ్యంగా ఆసియాలో ఎక్కువ భాగం వినియోగించే ప్రధాన ఆహారం. చెరకు (1.9 బిలియన్ టన్నులు) మరియు మొక్కజొన్న (1.0 బిలియన్ టన్నులు) తరువాత ప్రపంచవ్యాప్తంగా మూడవ అత్యధిక ఉత్పత్తి (బియ్యం, 2014 లో 741.5 మిలియన్ టన్నులు) ఉన్న వ్యవసాయ వస్తువు ఇది. చిన్న గాలి-పరాగసంపర్క పువ్వులతో ఒరిజా సాటివా చెరకు మరియు మొక్కజొన్న పంటల యొక్క గణనీయమైన భాగాలను మానవ వినియోగం కాకుండా ఇతర ప్రయోజనాల కోసం ఉపయోగిస్తున్నందున, బియ్యం మానవ పోషణ మరియు కేలరీల తీసుకోవడం విషయంలో చాలా ముఖ్యమైన ధాన్యం, వినియోగించే కేలరీలలో ఐదవ వంతు కంటే ఎక్కువ ప్రపంచవ్యాప్తంగా మనుషులచే. అనేక రకాల బియ్యం మరియు పాక ప్రాధాన్యతలు ప్రాంతీయంగా మారుతూ ఉంటాయి. భూటాన్ జుమ్లి మార్షి నుండి వండిన బ్రౌన్ రైస్, నేపా రైస్ నుండి బ్రౌన్ రైస్ అనేక ఆకారాలు, రంగులు మరియు పరిమాణాలలో రావచ్చు. రైస్, మోనోకాట్, సాధారణంగా పెరుగుతుంది వార్షిక మొక్క, ఉష్ణమండల ప్రాంతాల్లో ఇది శాశ్వతంగా జీవించగలదు మరియు 30 సంవత్సరాల వరకు రాటూన్ పంటను ఉత్పత్తి చేస్తుంది. [3] వరి సాగు తక్కువ శ్రమ ఖర్చులు మరియు అధిక వర్షపాతం ఉన్న దేశాలకు మరియు ప్రాంతాలకు బాగా సరిపోతుంది, ఎందుకంటే ఇది సాగు చేయడానికి శ్రమతో కూడుకున్నది మరియు తగినంత నీరు అవసరం. ఏదేమైనా, నీటిని నియంత్రించే టెర్రస్ వ్యవస్థలను ఉపయోగించి నిటారుగా ఉన్న కొండపై లేదా పర్వత ప్రాంతంలో కూడా వరిని ఆచరణాత్మకంగా ఎక్కడైనా పండించవచ్చు. దాని మాతృ జాతులు ఆసియా మరియు ఆఫ్రికాలోని కొన్ని ప్రాంతాలకు చెందినవి అయినప్పటికీ, శతాబ్దాల వాణిజ్యం మరియు ఎగుమతి ప్రపంచవ్యాప్తంగా అనేక సంస్కృతులలో ఇది సాధారణమైంది.
    </string>

    <string name="bajraDetail">
        పెర్ల్ మిల్లెట్ మిల్లెట్ యొక్క విస్తృతంగా పెరిగిన రకం. ఇది చరిత్రపూర్వ కాలం నుండి ఆఫ్రికా మరియు భారత ఉపఖండంలో పెరుగుతోంది. పంట పశ్చిమ ఆఫ్రికాలోని సహెల్ జోన్లో ఉన్నందున, వైవిధ్యం యొక్క కేంద్రం మరియు పెంపకం యొక్క ప్రాంతం. ఇటీవలి పురావస్తు పరిశోధన 2500 మరియు 2000 బిసిల మధ్య ఉత్తర మాలిలోని సాహెల్ జోన్లో పెంపుడు ముత్యాల మిల్లెట్ ఉన్నట్లు నిర్ధారించింది. భారత ఉపఖండంలోని పురాతన పురావస్తు రికార్డులు క్రీ.పూ 2000 లో ఉన్నాయి, మరియు ఇది ఉత్తర భారత ఉపఖండం ద్వారా వేగంగా క్రీస్తుపూర్వం 1500 నాటికి దక్షిణ భారతదేశానికి చేరుకుంది, హల్లూర్ సైట్ నుండి వచ్చిన ఆధారాల ఆధారంగా. సాగు ఆఫ్రికాలోని తూర్పు మరియు దక్షిణ ప్రాంతాలలో కూడా వ్యాపించింది. పెర్ల్ మిల్లెట్ నైజీరియాలోని ఈశాన్య భాగంలో (ముఖ్యంగా బోర్నో మరియు యోబ్ రాష్ట్రాల్లో) విస్తృతంగా పెరుగుతుంది. ఇది ఆ ప్రాంతంలోని స్థానిక గ్రామస్తులకు ప్రధాన ఆహార వనరు. కరువు మరియు వరద వంటి కఠినమైన వాతావరణ పరిస్థితులను తట్టుకోగల సామర్థ్యం కారణంగా ఆ ప్రాంతంలో పంట సులభంగా పెరుగుతుంది. 1850 లలో యునైటెడ్ స్టేట్స్లో పెర్ల్ మిల్లెట్ సాగుకు రికార్డులు ఉన్నాయి మరియు 1960 లలో ఈ పంటను బ్రెజిల్లోకి ప్రవేశపెట్టారు.
    </string>



</resources>