<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Crop Detection</string>
    <string name="logOut">வெளியேறு</string>

    <string name="name">பெயர்</string>
    <string name="email">மின்னஞ்சல்</string>
    <string name="password">கடவுச்சொல்</string>
    <string name="chooseLanguage">மொழியைத் தேர்வுசெய்க</string>
    <string name="goToHomeActivity">வீட்டுச் செயலுக்குச் செல்லுங்கள்</string>



    <string name="getMarketPrice">சந்தை விலையைப் பெறுங்கள்</string>
    <string name="cropLocation">பயிர் இருப்பிடத்தைப் பெறுங்கள்</string>
    <string name="choosePhoto">புகைப்படத்தைத் தேர்வுசெய்க</string>
    <string name="takePhoto">புகைப்படம் எடுக்கவும்</string>
    <string name="getInfo">பயிர் தகவல்களைப் பெறுங்கள்</string>


    <string name="wheat">கோதுமை</string>
    <string name="jowar">ஜோவர்</string>
    <string name="bajra">பஜ்ரா</string>
    <string name="rice">அரிசி</string>

    <string name="register">
        பதிவு
    </string>

    <string name="login">
        உள்நுழைய
    </string>


    <string name="jowarDetail">
        சோர்கம் என்பது புயே குடும்பமான போயேசீயில் பூக்கும் தாவரங்களின் ஒரு இனமாகும். 25 இனங்களில் பதினேழு ஆஸ்திரேலியாவை பூர்வீகமாகக் கொண்டவை, சில ஆபிரிக்கா, ஆசியா, மெசோஅமெரிக்கா மற்றும் இந்திய மற்றும் பசிபிக் பெருங்கடல்களில் சில தீவுகளுக்கு பரவியுள்ளன. ஒரு இனங்கள் தானியங்களுக்காக வளர்க்கப்படுகின்றன, மேலும் பல தீவன தாவரங்களாக பயன்படுத்தப்படுகின்றன. உலகெங்கிலும் வெப்பமான காலநிலையில் பயிரிடப்படுகிறது அல்லது மேய்ச்சல் நிலங்களில் இயற்கையானது. [6] சோர்கம் துணைக் குடும்பமான பானிகோயிடே மற்றும் பழங்குடி ஆண்ட்ரோபோகோனீ (பெரிய புளூஸ்டெம் மற்றும் கரும்புகளின் பழங்குடி)
    </string>


    <string name="wheatDetail">
        கோதுமை என்பது அதன் விதைக்காக பரவலாக பயிரிடப்படும் ஒரு புல் ஆகும், இது ஒரு தானிய தானியமாகும், இது உலகளாவிய பிரதான உணவாகும். பல வகையான கோதுமை ஒன்றாக சேர்ந்து டிரிட்டிகம் இனத்தை உருவாக்குகிறது; மிகவும் பரவலாக வளர்க்கப்படும் பொதுவான கோதுமை கோதுமை வேறு எந்த உணவுப் பயிரையும் விட (220.4 மில்லியன் ஹெக்டேர், 2014) அதிக நிலப்பரப்பில் பயிரிடப்படுகிறது. கோதுமையின் உலக வர்த்தகம் மற்ற அனைத்து பயிர்களையும் விட அதிகமாக உள்ளது. 2017 ஆம் ஆண்டில், கோதுமையின் உலக உற்பத்தி 772 மில்லியனாக இருந்தது டன், 2019 ஆம் ஆண்டின் உற்பத்தி 766 மில்லியன் டன்களாக இருக்கும் என்று கணிக்கப்பட்டுள்ளது, இது மக்காச்சோளத்திற்குப் பிறகு அதிக அளவில் உற்பத்தி செய்யப்படும் இரண்டாவது தானியமாகும். 1960 முதல், கோதுமை மற்றும் பிற தானிய பயிர்களின் உலக உற்பத்தி மூன்று மடங்காக அதிகரித்துள்ளது, மேலும் 21 ஆம் நூற்றாண்டின் நடுப்பகுதியில் மேலும் வளரும் என்று எதிர்பார்க்கப்படுகிறது. பசையம் புரோட்டீன்களின் தனித்துவமான விஸ்கோலாஸ்டிக் மற்றும் பிசின் பண்புகள் காரணமாக கோதுமைக்கான உலகளாவிய தேவை அதிகரித்து வருகிறது, இது பதப்படுத்தப்பட்ட உணவுகளை உற்பத்தி செய்ய உதவுகிறது, உலகளாவிய தொழில்துறைமயமாக்கல் செயல்முறையின் விளைவாகவும், உணவின் மேற்கத்தியமயமாக்கலாகவும் அதன் நுகர்வு அதிகரித்து வருகிறது
    </string>

    <string name="riceDetail">
        அரிசி என்பது புல் இனங்களான ஒரிசா சாடிவா (ஆசிய அரிசி) அல்லது ஓரிசா கிளாபெரிமா (ஆப்பிரிக்க அரிசி) விதை. ஒரு தானிய தானியமாக, இது உலகின் மனித மக்களில் பெரும்பகுதிக்கு, குறிப்பாக ஆசியாவில் மிகவும் பரவலாக நுகரப்படும் பிரதான உணவாகும். கரும்பு (1.9 பில்லியன் டன்) மற்றும் மக்காச்சோளம் (1.0 பில்லியன் டன்) ஆகியவற்றிற்குப் பிறகு, இது உலகளவில் மூன்றாவது மிக உயர்ந்த உற்பத்தியை (அரிசி, 741.5 மில்லியன் டன்) விவசாயப் பொருளாகும். சிறிய காற்று-மகரந்தச் சேர்க்கை கொண்ட பூக்களைக் கொண்ட ஒரிசா சாடிவா, கரும்பு மற்றும் மக்காச்சோளம் பயிர்களின் கணிசமான பகுதிகள் மனித நுகர்வு தவிர வேறு நோக்கங்களுக்காகப் பயன்படுத்தப்படுவதால், மனித ஊட்டச்சத்து மற்றும் கலோரி உட்கொள்ளல் ஆகியவற்றில் அரிசி மிக முக்கியமான தானியமாகும், இது ஐந்தில் ஒரு பங்கு கலோரிகளை வழங்குகிறது உலகளவில் மனிதர்களால். பல வகையான அரிசி மற்றும் சமையல் விருப்பத்தேர்வுகள் பிராந்திய ரீதியில் வேறுபடுகின்றன. பூட்டான் ஜும்லி மார்ஷியிடமிருந்து சமைத்த பழுப்பு அரிசி, நேபா ரைஸிலிருந்து பழுப்பு அரிசி பல வடிவங்கள், வண்ணங்கள் மற்றும் அளவுகளில் வரலாம். அரிசி, ஒரு மோனோகாட், பொதுவாக வளர்க்கப்படுகிறது வருடாந்திர ஆலை, வெப்பமண்டல பகுதிகளில் இது ஒரு வற்றாத நிலையில் வாழக்கூடியது மற்றும் 30 ஆண்டுகள் வரை ஒரு ரட்டூன் பயிரை உற்பத்தி செய்ய முடியும். [3] குறைந்த உழைப்பு செலவுகள் மற்றும் அதிக மழைப்பொழிவு உள்ள நாடுகளுக்கும் பிராந்தியங்களுக்கும் நெல் சாகுபடி மிகவும் பொருத்தமானது, ஏனெனில் இது சாகுபடி செய்ய உழைப்பு மிகுந்ததாகவும் போதுமான நீர் தேவைப்படுகிறது. இருப்பினும், நெல்லை நடைமுறையில் எங்கும் வளர்க்கலாம், செங்குத்தான மலை அல்லது மலைப் பகுதியில் கூட தண்ணீரைக் கட்டுப்படுத்தும் மொட்டை மாடி அமைப்புகளைப் பயன்படுத்தலாம். அதன் பெற்றோர் இனங்கள் ஆசியாவிற்கும் ஆப்பிரிக்காவின் சில பகுதிகளுக்கும் சொந்தமானவை என்றாலும், பல நூற்றாண்டுகளின் வர்த்தகம் மற்றும் ஏற்றுமதி உலகெங்கிலும் உள்ள பல கலாச்சாரங்களில் இது பொதுவானதாகிவிட்டது.
    </string>

    <string name="bajraDetail">
        முத்து தினை என்பது தினை வகைகளில் மிகவும் பரவலாக வளர்க்கப்படுகிறது. இது வரலாற்றுக்கு முந்தைய காலங்களிலிருந்து ஆப்பிரிக்காவிலும் இந்திய துணைக் கண்டத்திலும் வளர்க்கப்படுகிறது. மேற்கு ஆப்பிரிக்காவின் சஹேல் மண்டலத்தில் பயிர் இருப்பதால், பன்முகத்தன்மையின் மையம், மற்றும் வளர்ப்புக்கான பரிந்துரைக்கப்பட்ட பகுதி. 2500 மற்றும் 2000 பி.சி.க்கு இடையில் வடக்கு மாலியின் சஹேல் மண்டலத்தில் வளர்க்கப்பட்ட முத்து தினை இருப்பதை சமீபத்திய தொல்பொருள் ஆராய்ச்சி உறுதிப்படுத்தியுள்ளது. சாகுபடி பின்னர் பரவியது மற்றும் வெளிநாடுகளுக்கு இந்தியாவுக்கு சென்றது. இந்திய துணைக் கண்டத்தின் ஆரம்பகால தொல்பொருள் பதிவுகள் கிமு 2000 ஆம் ஆண்டு வரை இருந்தன, மேலும் இது வட இந்திய துணைக் கண்டம் வழியாக கிமு 1500 க்குள் தென்னிந்தியாவை வேகமாகப் பரவியது, ஹல்லூர் தளத்திலிருந்து கிடைத்த ஆதாரங்களின் அடிப்படையில். ஆப்பிரிக்காவின் கிழக்கு மற்றும் தெற்கு பகுதிகளிலும் சாகுபடி பரவியது. முத்து தினை நைஜீரியாவின் வடகிழக்கு பகுதியில் (குறிப்பாக போர்னோ மற்றும் யோப் மாநிலங்களில்) பரவலாக வளர்க்கப்படுகிறது. அந்த பிராந்தியத்தின் உள்ளூர் கிராம மக்களுக்கு இது ஒரு முக்கிய உணவு ஆதாரமாகும். வறட்சி மற்றும் வெள்ளம் போன்ற கடுமையான வானிலை நிலைகளைத் தாங்கும் திறன் காரணமாக அந்தப் பகுதியில் பயிர் எளிதில் வளர்கிறது. 1850 களில் அமெரிக்காவில் முத்து தினை பயிரிடுவதற்கான பதிவுகள் உள்ளன, 1960 களில் இந்த பயிர் பிரேசிலில் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது.

    </string>


</resources>